
                      La historia nos lleva a un futuro en el que, para erradicar las guerras, se crean facciones dividiendo la ciudad de Chicago en cinco grupos: Abnegación, Osadía, Erudición, Verdad y Cordialidad. Sin embargo, durante la prueba de aptitud, cada chico o chica de dieciséis años, puede cambiarse a otra facción para empezar de cero, una nueva vida, alejado de los suyos. Normalmente, en esa prueba te salen aptitudes para una única facción (aunque siempre prevalece la opinión de cada uno), excepto cuando es a un tipo de persona especial, llamada divergente, cuyos resultados salen inconcluyentes, es decir, varias aptitudes para diferentes facciones. Eso sí, la divergencia es algo peligroso ya que los líderes no lo quieren entre los suyos, no son como el resto. Cualquiera que sea divergente, será asesinado.

     Si ya habéis leído el libro, sabréis más acerca de la vida de Tris y su condición de “estirada”, además de todos los problemas que tendrá que superar 